Probability問題，高手入

In a 8x8 square board, each square can be colored either black or white.

a) Find the number of ways to color the board such that for every 2x2 square, there are exactly two black and two white squares.

b) Is it possible to color the board such that for every 3x3 square, there are exactly five black and four white squares? If so, find the total number of ways.

呢條係 combinatorics

Term黎姐

a 6
b not possible

a) 2^7

其實呢題係calculus
term黎姐

No. It's about definition.

淨係識串人又唔教人計？😂

其實呢題係英文
Term黎啫

a=360？

a) 510
b) 搵唔到答案

a) 2^9-2
逐行color。如果第一行有連續一樣color，咁淨低成個board個color會determined by 1st row，呢度有2^8-2個case; 冇連續一樣既話，BW頭定WB頭任你㨂，每行2個choice任㨂total 2^8個方法color

b) Possible. 黑：row & column 1, 4, 7
上下左右上mirror flip有多4種
仲有冇其他就要再諗諗
如果可以證明到一定要有2x2連白格既話咁只可以係呢4種冇其他

btw我唔明捉字蝨個意義係邊

lm

一嚟我唔識數嘢，亦冇興趣諗。但對probability題目有興趣，所以咪話問題要講啱topic。
最重要係樓主齋post題目，又無講自己試過乜，點知係唔係伸手黨問功課答案。

原來有白2x2連格都唔代表係呢4種
似乎就可以先color頭2行之後睇下逐行可以點extend黎數，類似我上面part a個做法

淨低我睇捉字蝨捉definition既連登仔表演

btw噏多句先
雖然我都知連登仔水平一向就低，但低撚到呢種程度既捉字蝨真係有d離奇囉

如果改個setting少少做consider random black-white coloring之後再問satisfy part a同b condition既prob係咩
我好好奇連登仔又會點回應

真係分類分上腦

MichaelPenn最近有題類似
做法係由細block開始build up

學術台都要人身攻擊哂成個連登仔群組
做咩姐你？ 想刷存在感？
你都用緊連登ac reply，你唔係連登仔？你係五毛？

事實都唔講得？
係咪又當左連登係社交平台？
現實中講野冇得講咁白上到黎仲care你感受要就住就住？

仲有你玩緊膠定點，講"連登仔"真係當左指所有連登仔？

b) 之答案是442008576

a) 我計到2^16 + 2^17 + 3*2^13+ 2^11+ 2^6

第一個Term係全部2X2 diagonal
之後三個terms係2*2*(4*2*2^12 + 6*2^2*2^8 + 4*2^3*2^4 + 2^4*1），即係有二連黑/白既情況
第一個overall predictor 2 係rotational symmetry ，既係打直睇一行定打橫睇一行，第二個係咩單數行1-2 group埋一行定2-3group埋一行。之後括弧入面係C 2^a*2^b ，C係揀邊一行做是2X8既行（即4Cr)，2^a係揀行既砌法，2^b係揀2X2 diagonal既砌法。睇第二個term 6*2^2*2^8，4行入面揀2行fix，所以4C2=6，2^2既係有兩個行可以點排（黑上白下再黑上白下、黑上白下再白上黑下，等等），2^8係剩低diagonal既case，個board得番2*4個2X2 blocks。

我係咪諗得複雜左？

Prefactor

你咁撚求其 不如求其答算啦 第一題寫1 第二題寫2